1. Запросить у ТЛ доступ к [удалённому ПК](///III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#ремоут), а так же подключить андроид устройство.
2. Открыть терминал (Windows PowerShell, Command Prompt). Частный случай Windows, без использования глобального PATH :
   ```
   cd ~/Downloads/platform-tools
   ```
3. Получаем список серийных номеров подключённых андроид устройств к ПК.
   ```
   ./adb devices -l
   ```
4. Подключаемся к выбранному устройству.  Частный случай, [bat файл](///Дополнительные-странницы/scrcpy.bat) запуск трёх устройств на Windows
    ```
    ./scrcpy -s серийный_номер
    ```
5. Для установки приложения нужно с помощью DragAndDrop перетянуть апк файл в окно с устройством. Ожидаем скачивания приложения. Устанавливаем.

Передача файлів з ПК на мобільний девайс:

1. Перевірити чи встановлений adb(Android Debug Bridge):
   ```
    adb --version
   ```
2. Підключаємо мобільний девайс по USB
3. Перевіряємо чи є підключені девайси:
   ```
    adb devices
   ```
4. В терміналі отримуємо шлях до файлу який хочемо відправити. Відкриваємо термінал в папці з файлом:
   1. Mac:

     ```
       realpath \[name_of_file\]
     ```
   2. Ubuntu:
     
     ```
      readlink -e \[name_of_file\]
     ```
5. Обираємо шлях куди будемо передавати наш файл на смартфоні:
   - `/storage/emulated/0/Android/data/` - збережеться в папці `Android/data`
   - `/storage/emulated/0/Download/` - збережеться в папці `Download`
   - ...
6. Виконуємо наступну команду:
   - якщо у нас один телефон підключений:

    ```
      sudo adb push 'шлях\_до\_файл\_4\_крок' 'шлях\_до\_папки\_5\_крок'
    ```

   - якщо більше 1, отримуємо id до девайса що нам потрібен з кроку `3`:
    
     
   >sudo adb -s \[id\_девайса\] push 'шлях\_до\_файл\_4\_крок' 'шлях\_до\_папки\_5\_крок'
    

Example:
```
 sudo adb -s HA1RT8L6 push '/Users/salmon/Downloads/baby_diary_backup_2023_10_18_16_14_54.sqlite' '/storage/emulated/0/Download/'
```
Тут

- обраний девайс: `HA1RT8L6`
- шлях до файлу локально на компютері: `/Users/salmon/Downloads/baby_diary_backup_2023_10_18_16_14_54.sqlite`
- шлях куди хочемо покласти файл: `/storage/emulated/0/Download/`

## HotKeys:

- Alt+H нажатие на кнопку "Домой"("Home") на устройстве
- Alt+S нажатие на кнопку "Последние приложения"("App Switch") на устройстве
- Alt+B нажатие на кнопку "Назад"("Back") на устройстве